［鬥地主］韓正指房屋問題是香港深層次矛盾

★李慧琼：韓正點出了香港的房屋問題，是深層次矛盾原因

身兼民建聯主席的政協委員李慧琼指，韓正希望在完善選舉安排後，集中精力解決經濟民生問題。

李慧琼：「我特別有印象他提到香港的房屋及科技創新方面，我們要向特區政府提出具體有力的意見，去處理香港的深層次矛盾，而其中的深層次矛盾，他點出了房屋。」

香港地主其實得一個，你想犯國安？

講左幾多年呢句野
好撚悶呀
得個講字

三權合作都講咗好多年，今年超額完成

又係all talk no action

土地問題唔係第一日有, 咁多年黎問題都係度, 證明政府無心解決問題, 只係抱住唔好惡化就得既心態

成班廢物係度浪費時間吹水, 吹水搵個中學生已經識講土地問題, 深層次矛盾啦, 使出你地垃圾幾十萬糧, 越做越衰

買樓始終都係要靠返父幹, 屌你老味, fucking piece of shit

切勿妄講中央，低估中央解決香港深層次矛盾嘅決心

三權合作、消滅泛民、改變選舉制，清除政府內部非愛國者，全部都喺幾個月內超額完成。韓正講到明，改完選舉制就嚟整頓樓市，時間表都出埋，你都唔信？

如獲至寶

點解要整頓樓市取消公屋就有份

捐左612未？

ching , 我都好想中共收香港樓市皮
但北上廣深樓價計返人工仲誇張過香港，中共都未解決到內地房地產問題 點搞香港？

港共: 解決方案去大灣區買樓

決心係明日大嶼

媽呀$500 一個月好貴呀

原來佢係無產階級，咁呢個post嘅對象唔係佢

係咪想搞鄉字拎地吖

咁今次CC台係咪要支持中央

我絕對支持

利申：本人已移民房屋台，一切言論唔代表時事台

咁咪醒目仔囉，轉呔無話遲唔遲嘅。CC台話就話反中，但一聽到要插手地產就心中暗爽，因為公義無得當飯食，都係錢實際啲

又放風搞地主
以現今政府黎講,係無得反抗,只要習種一聲令下,就會搞,唔理班人有冇錢都好

No bullshit let’s go 啦

請重推租置+bno直接BC

先取消丁權

一講到有得上車做市場參與者
即大批大批廢淡月供緊612個批
讚中央跪求中央打救

全部地產商交返一半地出黎。

俾層樓我就唔反了

香港最大地主la
就係香港政府
中聯辦
四大地產商
香港權貴（個個官員申報都幾十層樓咁計，未計未申報嘅）
中共權貴買落嘅，習帝係香港都有層豪宅，其他唔知。

先迫香港人買大灣區樓, 再用晒儲備起明日大嶼, 同時要香港業主交重稅(走粉波已經暗示左), 5年內完成資產轉移

港共港英居屋價單比較

比較下就知港共幾貪

董建華應該係咁多個特首之中最正常

逼佢取消85000果班地產商+共產黨勢力應該全部落地獄

老董你都可以吹奏
睇淡都唔好咁撚仆街，冚家剷都捧上神枱

唔做明日大愚 叫深圳割D地俾香港起多D公屋囉 合資格港人免入息審查 夠18歲就可以申請有層300呎既公屋

我估會重設租務管制，限制加租幅度，向空置單位徵稅，加厘印費、物業稅，或者好似深圳咁，整個官訂樓價，問你怕未

岩岩2020年先擱置空置稅

我覺得係想進一步壓死成交
唔比香港人賣樓移民

All talk, no action

2020嘅香港都冇而家咁顛

咁可能開徵物業增值稅

我唔會低估而家中央嘅決心

去過急症室都知，呢啲case應該只會不斷出現

老貓跟得好貼：

★田北辰：韓正指香港的深層次問題是房屋問題，未來治港的愛國者要牢牢記住

Action咗，擱置空置稅

又準備硬推明日大嶼

因為香港係經濟上係一個獨立於中國市場既體系
中國樓市有承擔中國通脹既責任 香港冇
佢要搞你絕對有能力

btw以前成日講賣地收入係香港稅低既前提 係一個變相既間接稅
但今年好明顯陳茂波對加稅或者擴闊稅基方面激準左
又代表左咩

劉兆佳支持政府採取可能觸及既得利益者嘅改革，令社會更公平

★劉兆佳：深層次矛盾改革的目標，可能觸及既得利益者

深層次矛盾都唔係居住問題

係極權vs自由主義

解決辦法一係就大幅消滅人口，一係就移佢哋去大灣區。你認為佢哋會認真諗嘢咩

好有效喎

政府講嘢同真係實行永遠兩樣嘢嚟，大家都唔係第一次知

明日大嶼cap 水就堅

唔會啦，個計劃好大機會比呀爺叫停，變其他解決方法

中央知道香港政府無能，所以下次就會直接由中央出order，好似立國安法同打壓泛民咁，效率會高到你唔信

等十年太耐
中央知道香港政府無能，所以下次就會直接由中央出order，好似立國安法同打壓泛民咁，效率會高到你唔信

其實好簡單， 取消羅湖同深圳關口就得

我覺得係想吹風搞明日大愚姐

忠誠的廢物們 香港就係你地無能領導下帶死

香港最大問題係：

支那共產党

僭台詞係明日大嶼 如果真心覺得明日大嶼係幫香港解決問題驗下腦

如果房屋嘅結構性問題唔解決，明日大嶼一樣會成為地產商圈地目標，將來個樓市同今日一樣唔會變嘅。當然，而家香港面臨嘅政經巨變，即使支共唔係房屋問題上出手，樓市嘅結構亦會受到動搖，但時間上會比支共出手慢少少

春江水暖鴨先知

比人撚化咗都唔知

市場消息指，大埔鹿茵山莊5座高層D及E室，實用面積共2,260方呎，屬屋苑罕有原則相連大宅，早於2018年開價3,500萬元連兩個車位放盤，直至近日國安法推出後，累積減價450萬元或逾一成，以3,050萬元賣出，呎價13,496元，屬近期市價水平。市場瘋傳該單位由民建聯主席李慧琼持有，惟本報查冊後發現，該單位現由一間公司持有，2005年斥1,630萬元入市，其中一名股東為李慧琼，但身份證號碼與建制派的那位李慧琼不同，只是同名同姓而已。

叻唔切 喺要沖出嚟柒

整頓樓市？大陸啲樓有冇去番10年前個價？

快啦屌，我唔介意變香港市
但唔該俾我買得起樓

每日有你放笑彈
你仲勁過華記正能量

韓記正撚樣

多謝欣賞

国家領導人韓正你都敢鬧？你已經觸犯国安法，拉得！

屌你訓左10年？而家先知？？？

咁急住對號入座

翠翠夠講左d樓係住唔係炒好多年，大陸d 樓跌未

到時癲起上黎真係搞丁屋大廈 千八尺 三百萬
你估香港本身供緊樓個班幾多人要死

深圳按揭收緊嚴控經營貸「史上最嚴厲調控」
更新: 2021年02月25日 8:49 PM

【大紀元2021年02月25日訊】（大紀元記者劉毅報導）深圳當局近來從銀行信貸方面對樓市進行調控，深圳樓市尤其是二手房的成交大幅下滑，有房資產中介表示，這是深圳史上最嚴厲的調控，可以「歇菜（休息）了」。

2月8日，中共深圳市住房與建設局發布《深圳市住房和建設局關於建立二手住房成交參考價格發布機制的通知》，隨後官方還發布全市3,595個住宅小區二手住房成交參考價格。該價格只是市場價格的70%，有的豪宅價格只是市場價格的一半。

隨後，深圳相關部門再次發出了銀行發放房貸要按照官方發布的參考價格來執行。

深圳當局此舉直接把二手房的首付從30%調高到了50%，深圳一名品牌中介的店東葉立表示：「三成首付直接變五成，客戶都非常焦慮，尤其是剛成交的，忙到焦頭爛額，微信都回復不過來。」

據《21世紀經濟報導》消息，現在房屋按揭貸、經營貸的評估價格與比例逐漸收緊，購房者能夠動用的資金槓桿越來越低。

2月20日，在深圳的一個房地產交流群中，一名關注深圳樓市的人士表示：「這是深圳史上最嚴厲的調控，以後都沒有什麼機會了。」

一名深圳的中介人士在今年黃曆新年後的第一個工作日就表示：「歇菜了。我這個月的業績就八萬八了。」

報導表示，從多名金融中介人士處獲悉，深圳已有部分商業銀行開始執行申請住房按揭貸款的個人需要6個月後才可批經營貸的規定。

同時，光大銀行、國有建設銀行、農業銀行也陸續表示，按揭貸款進一步收緊降低貸款比例，已經是「板上釘釘」的事實。

深圳二手房參考價格推出後，深圳的二手房成交量直線下跌。深圳市房地產中介協會發布的最新數據顯示，2月15日至2月21日，深圳二手房網簽362套（含自助網簽），環比下降78.3%。

對此，海貝找房總經理謝林鋒表示，很多購房者在政策新規未明朗的情況下，都不會貿然出手，因為一是新政執行，購房成本會增加不少，另外如果嚴格執行，長期來看房價肯定會受到影響。「這樣看來，三到六個月的時間都會是觀望期。」

對於深圳當局通過行政手段強力干預市場的行為，很多網民表示了疑惑。有網民說：把價格定這麼低，買得到嗎？

一名中介認為，未來二手房市場可能會出現「陰陽合同」，即買賣雙方按參考價簽訂網簽合同，並據此申請按揭貸款，還要再簽訂一份補充合同，約定由買家支付超出參考價部分的房款。該中介稱，補充合同內的房款大概率要全款支付。

有評論人士表示，從深圳嚴厲調控樓市可以看出中共當局真的擔心樓市出事，所以強力把樓市壓下來，但市場有需求，這樣做只能造成市場混亂，如果當局真的要解決問題就要從供應端入手，多批地，多蓋房子，樓市價格會慢慢降下來，而不是像現在這樣，中共把土地攥在手中，推高地價，把土地當成增加財政收入的工具。

責任編輯：方明#

14年講土地問題，21年講房屋問題
轉個字當人唔記得 解決到一早解決左啦
等睇28年又有新一輪示威浪潮，到時賴居住問題

同 屙呢陀佛一 樣 只係口號

分析師：政策難解決供求不衡

交銀國際分析師謝騏聰指，內地樓市熾熱，賣家「市旺亂叫價」，情況如本港樓市高峰期，另外，內地剛公布1月新增人民幣貸款3.58萬億元創新高，惟很多新增貸款仍然流入房地產，對實體經濟支持力度不大，因此，官方或希望藉政策壓制二手樓市氣氛，及讓銀行以較理性的官方參考價批核樓按貸款，從而讓二手樓市冷卻，並讓資金流回實體經濟。

不過，他認為官方參考價難影響二手樓真正成交價，只能引導銀行限制貸款額，但這變相拉高置業首期要求，「同香港一樣，有錢人就愈來愈多樓，真正剛需的人買不到」，供應追不上需求，壓制需求亦難解決問題。他又認為，新政對一手樓市沒太大影響，相信對內房股並非利好或利淡消息。

繼續租啦

「剛性需求」唔知邊個發明，真係好嘢，只要攞呢四個字出嚟，任何因素都可以不理

唔係D樓升 係全世界開影印機 仲有樓價跌左地方有無收入？ 真係要落重手直接限價啦屌 出咩撚參考價根本唔敢攪爆個樓價，行左賣地支持財政呢條路，根本返唔到轉頭

唔搞佢地邊黎咁多地

佢哋就係驚印完銀紙後樓市爆破，先至咁著緊要勒住個市等佢「軟著陸」

爆條撚咩根本係用物價直接打劫佢限得咁死唔會爆，好似97果陣任你買至會玩爆

有邊年唔係講緊呢個問題?

八十年代日本都有剛需，日本人都好有自信唔會樓爆

大陸都未解決到，講經

本地人一般都有房住啦

係外地打工仔無得住o者

咁咪排隊去ifc